[2018Dse大戰前夕] JJ插地核求巴絲打們狠評

Learning English through Poems and Songs
You are the President of Students’ Union. You are giving a speech to the graduating classes. The inspiration for the speech comes from the following popular song about how time can slip away of you don’t make good use of it.

Time can tear down a building or destroy a woman’s face
Hours are like diamonds, don’t let them waste

Time waits for no one, no favours has he
Time waits for no one, and he won’t wait for me

Write your speech.

Good morning guest principal, teachers and fellow students,

Do you remember the first day stepping through this very gate, lining up right here in the hall for assembly? It seems just yesterday when we were small. For the past 6 years in this campus, I believe no one expects this day would come so fast, so swift. Just yesterday we were learning how to read and write and today we are wearing the school uniform for the last time.

Time never awaits, as though a train travelling to the end, of the earth, it never stops, it never ends. Time is precious, some say that time itself is the test for our life. Time is the fiddle in our life, it helps compose the symphony of life, yet never do we aware of his presence. Oft we leave time running, yet we ourselves do nothing. Like the murky water from the Thames. Time goes by, passing us without saying goodbye.

Sunrise, sunset, let’s call it a day. One season following another, and there goes a year. Moments of yesterday are plenty, and it seems that there is even more for time yet to come. Everyone spend one third of their day sleeping, and the other two thirds in their hands, some choose to sort through the day, regretting what they have done. There are people who spend their time wishing they could travel back in time. Yet time never waits, he won’t wait for you, and he won’t wait for me.

Farmers who plow but looks behind his back, do not deserve success, for they have wasted their time doing nothing. We cannot plow through difficulties that are facing, while looking back and regret our decisions. Wasting time, or sloth, is one of the seven deadly sins. Time runs by, opportunities comes, if we look not forward, but backward, none of us can see where and when it is coming. Therefore, students, fellow graduates, I pray do not let time slip away.

Opportunities are the right moments. Opportunities are ships passing by ports, we can choose to wave at them, as they pass; or we can choose to climb aboard. Time comes and goes, if we choose to stay, we becomes merely photos of the past. If we choose to grab time by its horn, and time carry us through the journeys, we becomes part of the time. Time may tear down a building, but as we continue the journey on the train of time, we build a hundred more houses on the way.

Today we are one, today we are here to celebrate what we have done, and marks the end of a journey. Fellow students, we controls time, we can cherish every waking moment. Like the photos we have taken, the memories we shared, the footprints we left here, we can always remember these days. Yet let us not forget to look forward, for the challenges yet to come are plenty. Sitting down in the middle of a journey does not help you to travel, hoping to stay at the moment, hoping that time would freeze will not help you to use time. Today’s event will soon become tomorrow’s photos, and those who stays in today’s world will soon be characters in tomorrow’s photos.

Time waits for no one, it is a universal axiom, it does not feel, it does not love. Time is unbiased. If we choose to idle today and do all the work next week, time will not extend that night, 24 hours is still 86400 seconds. The moment we look back and found the trouble-free yesterday, we regret everything. It looks as though they were have to stay, but yesterday came suddenly, leaving only debts in our pockets.

Fellow graduates, don’t let time fly away. Yesterdays are always trouble-free, tomorrows are always yet to come, but today, this moment, is unique, Let us live by the moments, let us live right here, right now, let us treasure every second. Time maybe invisible, but a second worth more than the treasure on the earth.

Einstein says that time is relative, if we wave at them as they pass by none can be achieved, yet if we start chasing time, as if it is a pretty girl you can surely cherish, enjoy, and make good use of every moment with her. I wish everyone of you good days in the years to come, and every success in the future with you being the master of you time!

Thank you!

求Level 5

條題目好奇怪 到真DSE會咁考咩😅

俾個2你都偷笑

去幫個考官含撚啦！

篇文個氣氛幾好.
但句子有啲冗長, 太多分句, 節奏有啲拉長嘅感覺, 如果呢方面改善吓會更好啊.

如果真考試出呢條題目, 要拿捏得好有一定難度, 因為冇議論文咁direct. 樓主加油! (利申 當年考5** 有咩細節位想問無任歡迎 , 不喜勿插)

真心唔錯，至少唔係又睇到一大堆罐頭句子砌出黎嘅文

只係呢類文章係dse咁短時間要寫得好唔係咁易，你要加油啊

3或者4
文筆生硬一睇就知背出來

唔錯，幾有原創性，應該最少有5
我中學真係寫過類似既speech
靈感就唔係來自一首歌，而係star wars

唔知樓主本身個底有幾好，只恐怕太多太靚嘅句式marker覺得你背句

就咁睇坐四望五

唔該晒咁多位巴絲 成片文一字一句都係我自己作出黎 同埋我無補習

加油 你到時有咁水準一定有5

至少5啦 content咁rich